民主派動議譴責警方毆打大埔少年 建制派離席觸發流會

新同盟周炫瑋提出「譴責警方7/9於大埔墟港鐵站毆打及拘捕大埔區手無寸鐵的中學生及市民」的臨時動議。(資料圖片)

上周六大埔墟港鐵站發生多宗警員疑濫用武力個案，有警員以警棍毆打一字排開及高舉雙手的市民，亦有青年被打至頭破血流。大埔區議會社會服務委員會今日開會，新同盟周炫瑋提出「譴責警方7/9於大埔墟港鐵站毆打及拘捕大埔區手無寸鐵的中學生及市民」的臨時動議，惟全部民建聯區議員及部份建制派區議員離席，觸發流會。民主派批評建制派集體離席逃避表態，亦令不少民生議題未能於會上討論。

大埔區議會社會服務委員會今早開會，會議至約中午12時，民建聯議員、委員會主席譚榮勳宣佈處理由周炫瑋提出，有關譴責警方於9月7日行動的動議，與此同時包括民建聯大埔區議會主席黃碧嬌在內，約10名建制派議員陸續離席，在動議提出時會議室只剩下6名民主派議員、委員會正副主席、及鄉事派鄧銘泰。由於法定人數不足，會議最終流會。

民主派會後譴責建制派搞流會，周炫瑋批評建制派做法荒謬，怯於表達意見，「反對又唔夠膽，棄權又唔夠膽，只能夠選擇逃走，去逃避呢個議案」，批評建制派未有履行議員責任，行為與議員身份不相配。大埔區議員劉勇威怒斥建制派可恥，無視之後的民生議案，及地區撥款申請，一而再透過流會手段拒絕討論由民主派提出的議案。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

保皇狗正垃圾